\section{Quiz}
\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Attribute können im UML-Klassendiagramm durch Pfeile dargestellt werden.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        In UML hat eine Methode die Signatur methodenname : Rückgabetyp(Parameterliste).
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Eine Komposition ist in UML strenger als eine Aggregation, da Teile keine Daseinsberechtigung ohne das Ganze haben.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Bei Kompositionen haben Teile keine Daseinsberechtigung ohne das Ganze; dies muss beispielsweise bei Löschoperationen beachtet werden.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Um bei Multiplizitäten „beliebig viele“ auszudrücken, verwendet man $\infty$.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        UML-Anwendungsfalldiagramme werden während der Planungsphase verwendet, um das von außen sichtbare Verhalten des Systems darzustellen.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Ein UML-Anwendungsfalldiagramm modelliert typische Interaktionen des Benutzers mit dem System.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Anwendungsfalldiagramme sind dynamische Modelle.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Sequenzdiagramme skizzieren einen ganz konkreten Ablauf eines Anwendungsfalls.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Im Sequenzdiagramm zeigen Pfeile von dem Objekt weg, auf dem die angegebene Methode aufgerufen wird.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        In Sequenzdiagrammen können Rückgabewerte an den Rückführungspfeilen angegeben werden.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Sequenzdiagramme skizzieren einen ganz konkreten Ablauf eines Anwendungsfalls.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        UML-Sequenzdiagramme unterstützen Nebenläufigkeit.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Bei asynchronen Aufrufen im Sequenzdiagramm wird die Quelle in der Ausführung bis zum Erhalt der Antwort blockiert.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Aktivitätsdiagramme unterstützen keine Nebenläufigkeit.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        In UML-Aktivitätsdiagrammen unterscheidet man zwischen Objekt- und Kontrollflüssen.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Zusicherungen in OCL sind UML-Elemente.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Nebenläufige Zustandsdiagramme sind echt mächtiger als normale Zustandsdiagramme.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Zustandsdiagramme halten immer.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Ein Zustandsdiagramm hat nur endlich viele Zustände.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Jeder Zustand in einem UML-Zustandsdiagramm kann eine entry/exit-Methode angeben.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Unter welchen Umständen ein Objekt welche Botschaft entgegen nimmt, spezifiziert man in einem UML-Zustandsdiagramm.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Solange sich ein Objekt in einem Zustand befindet, reagiert es im gleichen Kontext immer gleich auf seine Umwelt.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

